\section{Intension}
\label{intension}
Die Grundlage für erfolgreiches Lernen ist die Aufmerksamkeit der Schüler. Daher ist sie für die Qualität des Unterrichtes ausschlaggebend. Das Verhalten eines Schülers kann eingeteilt werden in on-Task (aufmerksam bei der Sache) und off-Task (unaufmerksam). Allerdings ist das erfassen der Aufgabe zugewandten Aufmerksamkeit recht schwierig und verschiedene Erfassungsmethoden versuchen dies zu erreichen. Ein Vorschlag von Ehrhardt, Findeisen, Marinello und Reinhartz-Wenzel (1981) umfasst Beispielsweise die Parameter Blickrichtung, Körperhaltung und Tätigkeit.\\
Zur Erfassung werden z.B. Fragebögen eingesetzt, die Schüler und Lehrer selbst ausfüllen oder es gibt ein Beobachter der die Aufmerksamkeit einzelner Schüler anhand von Kriterien bewertet.\\
Für \glqq Das Münchener Aufmerksamkeitsinventar (MAI)\grqq \cite{MAI_Verhaltensbeobachtung} wurden beispielsweise die Kategorien \textit{\glqq ON-TASK, reaktiv/fremd-initiiert: der Schüler reagiert auf eine entsprechende Aufforderung oder Frage des Lehrers\grqq} oder \textit{\glqq OFF-TASK - aktiv, interagierend, störend: Der Schüler nimmt die Lerngelegenheit nicht nur nicht wahr, sondern ist erkennbar anderweitig engagiert\grqq}, festgelegt. Um das Verhalten eines Schülers zu bewerten wird dieser $5s$ lange beobachtet und einer Kategorie zugeordnet.\\
Bei der \glqq Videostudie zur Wirksamkeit des Unterrichtsprozesses \grqq \cite{aufmerksamkeit_Studie} wurden die Kriterien \textit{\glqq Blickkontakt zum legitimen Sprecher oder Objekt, Aktive Beteiligung an der Aufgabe, keine Ausübung anderer Tätigkeiten, keine Motorische Unruhe und keine themenferne Kommunikation\grqq}, festgelegt. Dann wurde der Schüler in einem ein Minuten-Intervall beobachtet und bewertet. Sind drei oder mehr Kriterien erfüllt, gilt der Schüler als on-Task (Aufmerksam).\\
Bei dieser Art der Auswertung gibt es allerdings Interpretationsfreiheiten, die von jedem Beobachter anders ausgelegt werden können. So kann das Drehen des Stiftes als motorische Unruhe oder nur als Zeichen von Nervosität bewertet werden. Außerdem ist diese Art der Auswertung sehr zeitintensiv, alleine eine einzige Beurteilung jedes einzelnen Schülers einer Klasse, etwa 30 Personen nach Vorgabe der Klassenbildung \cite{klassenteiler}, benötigt mindestens 30 Minuten. Somit kann eine Auswertung aller Schüler während einer Unterrichtsstunde schnell 15 und mehr Arbeitsstunden dauern. Um eine subjektive Bewertungen zu vermeiden, sollte außerdem ein beträchtlicher Teil der Daten von mindestens zwei Beobachtern parallel ausgewertet werden, um deren Übereinstimmung beurteilen zu können, was noch mehr Arbeit bedeutet.\\
Basiert die Auswertung auf wenigen Zeitintervalle um Arbeitszeit zu sparen, wird das gesamte Verhalten eines Schülers währen des Unterrichts mit nur wenigen beobachteten Minuten beschrieben und entsprechend ungenau. Somit können sowohl quantitativ genaue, als auch temporal hochauflösende Daten nicht erstellt werden.\\
So kann bei grob gewählten Auswertungsintervallen nur eine Aussage über den gesamten Unterricht gemacht werden und nicht beispielsweise über einzelne Übungen oder über einen einzelnen Schüler.